Developer 看高登新 App - 荆棘滿途

解構高登新 App

Decompile APK 後，好高興見到新 App 採用時下非常熱門的 React Native 技術製作！

筆者使用比較舊款嘅手機（iPhone 5s 、 Nexus 5X） 進行測試，受惠於 React Native，界面操作尚算暢順，更高級的機型理應感覺到非常暢順！

全文：

lm

剛剛好一年前，高登一聲令下直接終止與第三方 iOS App HKG+ 合作，當時筆者大部份用 iOS 上高登的朋友都必然使用 HKG+，半數人更加購買了 HKG+ VIP 會籍，可見 HKG+ 的用戶體驗非常好，極度深受 iOS 用家歡迎。

高登選擇了終止合作，雖說公佈了具體原因，但作為 Developer 見到啲所謂嘅技術原因有欺騙大眾之嫌，筆者推測十居其九錢作怪，高登發言人卻避而不談；高登官方當時一定係期望終止了 HKG+ 後，用戶就順理成章回流到官方 iOS 版。

可惜如意算盤當然打唔響，大部份 HKG+ 用家怨聲載道，並於 LIHKG 未掘起前都已經表明立場：「寧願罷上都唔會用高登官方 iOS App」

直到 HKG+ 最後一日大限已到，連尼住（曾為第三方高登 App 的開發者）於大限當日黎一招反客為主，公佈全新論壇 LIHKG 正式開戰，LIHKG iOS App 即日上架，藉勢接收原有的只剩一日期限的 HKG+ 用戶，殺高登一個措手不及，令高登流失大量用戶。

係筆者眼中，LIHKG 最特別嘅地方係一反常態以「App 為主 Web 為副」的新模式運行，新論壇並非使用 Discuz!、phpbb、Snitz Forums 2000 ⋯⋯等即食論壇方案建立，反而係自行興建 API Server 。

當時只有 iOS 及 Android 版本

iOS App 使用原有的 HKG+ 界面
Android App 則使用連尼住持有的界面

LIHKG Web 版本更於兩個月後發佈（以 React 全新製作）

LIHKG Android 版本大約半年後發佈全新更新，界面及用戶體驗接近當年 HKG+

當時高登發言人於 LIHKG 掘起後的發言更加令人髮止，高登用戶流失更趨白熱化，字裹行間從不承認做法有問題，字裹行間更感受有非戰之罪的心態期望自然用戶回流。

結果發現登入依舊使用非加密連線(HTTP) + md5sum(password)

經筆者測試，每次重開 App 都會在背景重新傳送使用者名稱及密碼去交換新 Seesion，過程中無需任何 Touch/Face ID 或 Smart Lock，代表高登新 App 會以 Plain-Text/ Reversible 格式儲存使用者密碼，亦代表任何人只要能夠接觸裝置，簡單駁個 Proxy 重開 App，就可以輕鬆竊取使用者密碼。

筆者強烈建議所有高登用戶

切勿使用與註冊 Email 相同的密碼使用在高登帳戶上！

唔怪得會員免廣告 Joe

紅登

讓歷史數據說話

事隔一年後，終於有 Alexa Rank 數據支持

左圖：高登；右圖：連登

高登排名 2016 年 12 月至 2017 年 3 月不斷下跌

LIHKG 排名於 2016 年 12 月至 2017 年 3 月出現爆破性增長

用 linux

行將就木的 API Server

見到高登做全新嘅 App 少不免會聯想到日後嘅新發展，但一睇 Response Header

Server: Microsoft-IIS/7.5

X-AspNet-Version: 2.0.50727

筆者本身無接觸開 .NET 及 C#，所以就咁見到個 .NET 版本完全察覺唔到有問題，直至 Google 一下 .NET 之後發現 .NET 2.0 居然係 12 年前嘅產物 (Nov 2005 Release)！

有人可能會問：「高登 App 而家咪好地地仲行到囉，用咁舊嘅技術有乜野問題？」

呢個問題筆者曾經係另一篇文章《行外人看不見的債務－技術債務》 解釋過 - 「沒有持續升級 被時代淘汰」的技術債務，以下節錄於舊文：

相信一個系統每年不斷加新 Code 但從來都唔升級，超過十年的「利疊利」，基本上已經可以判定「資不抵債」，代表要花不成比例的人力物力去維護一個「債台高築」嘅系統，浪費公司資源之餘，更減低開發者的熱誠，提高流失率，可以稱得上係「雙失」。

it角度睇番 幾正

高登新加嘅 C# Code 必定用緊 C# 2.0，所有 C# 新版本加入嘅功能完全用唔到，大大降低開發速度；為咗比大家更清𥇦見到 C# 歷年黎嘅差別，筆者用 Wiki 資料自製咗一個 C# 功能表

以上咁多項新功能，筆者認為非常有助開發嘅就係：

Extension methods(C# 3.0)

Lambda expression(C# 3.0)

Named and optional arguments(C# 4.0)

Generic co- and contravariance(C# 4.0)

Asynchronous methods(C# 5.0)

Default values for getter-only properties(C# 6.0)

String interpolation(C# 6.0)

Pattern matching, Tuples, Deconstruction, Local functions(C# 7.0)

Expression bodied constructors, finalizers, getters, setters and Throws (C# 7.0)

筆者並非 C# 高手，但由於 Kotlin（筆者其中一個非常熟悉嘅 Lauguage) 有大量抄考 C# 而制成，所以 Kotlin 有大量類近功能，筆者亦體驗過舊代 Java 與 Kotlin 嘅開發效率差別有幾大！

詳見：

有鑑於此，筆者相信只有「天價」先有可能叫得郁一個寫開 C# 7.x 高質素嘅 Developer 返轉頭寫 C# 2.0 幫系統加入新功能！（情況等如叫寫開 Kotlin 嘅 Developer 寫番 Java 1.4）

如果比得起「天價」代表有足夠銀彈將舊系統升級，無理由反其道而行繼續 Maintain C# 2.0 加新功能會變成又貴又做得慢；咁無「天價」可以做啲咩？筆者將答案留白，希望大家試下幫高登諗諗點做

見到高登有呢個情況令筆者諗起一個 2 格漫畫，呢 2 格漫畫能夠表達到「就算大家係同一個場景，只要用唔同嘅焦距及角度去影，最後所得出嘅照片可以有天淵之別！」

圖中嘅寓意鮮明不多作解譯，始終太過負面嘅猜測及批評唔想講咁多，但如果有公司想喺用戶眼前裝個遮光罩矇騙用戶，令用戶只能看到「表象」的話，筆者未來一定會幫大家脫下呢個遮光罩，認清「實況」。

其實又真係唔明，高登既資本一定比LIHKG 強大
但點解唔肯洗d 錢去update 下個server side?
就算重新寫一個forum系統,用既錢可能依家覺得多，但十年二十年後就會覺得係值得，科技每日進步,難保有一日所有browser 唔再支援c#2.0 到時得番i.e 上高登就好笑

樓主

而家先知連登香港排名已經過咗高登

btw alexa D數據幾好笑

How fast does load?
Very Fast (0.29 Seconds), 98% of sites are slower.

How fast does load?
Slow (2.842 Seconds), 77% of sites are faster.

轉貼咋

依家想返都返唔到
唔記得晒AC
抵死

笑撚左

唔知gap撈tech個developer點睇呢

死返高登幫林早洩打飛機啦屌你老母

高登仔：又偽造數據

高登? 不了

lihkg app無野批評，就批評搶客

哇屌 高登成20%用戶都係大陸人

透過 HKG 分享一則貼文: 唔知大家點睇越嚟越多殘體出現喺高登